---
hide:
  - toc
author: à compléter
title: Image corrompue
---

# Challenge : image corrompue

![](../image_corrompue.png){: .center }

Cette <a href='../photo.png' download='photo.png'>image</a> png semble avoir un petit problème. Saurez-vous le contourner pour récupérer le flag situé dedans ?

!!! note "Votre objectif"
    Déterminer le flag caché dans l'image.

??? abstract "Indice"
    Savez-vous ce qu'est une signature png ?

<hr style="height:5px;color:red;background-color:red;">
<center>A vous de jouer !</center>
<hr style="height:5px;color:red;background-color:red;">

<div id='Partie1'>
<br>
<p>
    <form id="form_image_corrompue1">
        <label for="flag">Flag : </label>
        <input type="text" name="flag" style='background-color:black;color:white;' size=50>
        <input type="submit" value="Vérifier">
    </form>
</p>
    <p id='Texte1'></p>
</div>


<div id='Final' markdown="1" hidden>
<br>
<h2>Félicitations !</h2>
<p>Vous avez réussi à récupérer le flag en manipulant l'entête du fichier png.</p>

!!! danger "A retenir"

    Outre leur extension, les images possèdent une entête particulière qui permet au logiciel photo de la décoder correctement. Sans cette entête, l'image est considérée comme corrompue, et donc illisible, par le logiciel.

</div>

<script src='../script_chall_image_corrompue.js'></script>